\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\FF}{\mathbb{F}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 8}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[31]
Zij $X$ en $Y$ eindig dimensionale lineaire ruimten me basissen $\Phi = \{\phi_1, \dots, \phi_m\}$ en $\Psi = \{\psi_1, \dots, \psi_n\}$. Laat $T \in L(X, Y) = B(X, Y)$ zijn.
\end{opghand}
\begin{enumerate}[a)]
\item Als $x = \sum_{j = 1}^m x_j\phi_j$, laat dan zien dat geldt $Tx = \sum_{i = 1}^n y_i \psi_i$, waar $\vec y = \mathbf{T} \vec x$ en \linebreak $\mathbf{T} = [\psi_i'(T\phi_j)]_{1 \leq i \leq n, 1 \leq j \leq m} \in \FF^{n \times m}$, en $\Psi' = \{\psi_1', \dots, \psi_n'\}$ is de duale basis van $\Psi$.
\begin{oplossing}
Merk op dat vanwege lineairiteit geldt dat $\psi_j'(\sum_{i = 1}^n a_i \psi_i) = x_j$. Hieruit volgt dat voor elke $y \in Y$ geldt
\begin{equation}
y = \sum_{i = 1}^n \psi_j'(y) \psi_j.
\end{equation}
We zien dat
\begin{align*}
Tx &= \sum_{j = 1}^m Tx_j\phi_j &(T \text{ lineair}) \\
&= \sum_{j = 1}^m \sum_{i = 1}^n {\psi_i'(T \phi_j)x_j \psi_i}  &(\text{vanwege (1)}) \\
&= \sum_{i = 1}^n \(\sum_{j = 1}^m \mathbf{T}_{ij} x_j\) \psi_i \\
&= \sum_{i = 1}^n y_i \psi_i &(\vec y = \mathbf{T} \vec x),
\end{align*}
zoals verlangd.
\end{oplossing}
\item Laat zien dat $\{J_X \phi_1, \dots, J_X \phi_m\}$ een basis voor $X''$ is die duaal is aan $\Phi' = \{\phi_1', \dots, \phi_m'\}$, de duale basis van $\Phi$. 
\begin{oplossing}
Merk op dat $J_X \phi_i(\phi_j') = \phi_j'(\phi_i) = \delta_{ji} = \delta_{ij}$. Dus per definitie is $J_X\phi_i = \phi_i''$, en aangezien de $\phi_i''$ de duale basis vormen van $\Phi'$ weten we dat dit een basis is.
\end{oplossing}
\item Laat zien dat $(T'f)(x) := f(Tx) (f \in Y', x \in X)$ een $T' \in L(Y', X')$ definiëert. 
\begin{oplossing}
Het is duidelijk dat $T': Y' \to X'$. We zien dat 
\[
T'(\lambda f + \mu g)(x) = (\lambda f + \mu g)(Tx) = \lambda f (Tx) + \mu g(Tx) = \lambda (T'f)(x) + \mu (T'g)(x),
\]
dus $T'(\lambda f + \mu g) = \lambda T'(f) + \mu T'(g)$. Dus $T'$ is lineair en $T' \in L(Y', X')$. 
\end{oplossing}

\item Laat zien dat de representatie van $T'\in L(Y', X')$ ten opzichte van $\Phi'$ en $\Psi'$ wordt gegeven door $\mathbf{T}^T$. 
\begin{oplossing}
We zien
\begin{align*}
\mathbf{T}' :&= [J_X \phi_i(T' \psi_j')]_{1 \leq i \leq m, 1 \leq j \leq n} \\
&= [(T' \psi_j')(\phi_i)]_{1 \leq i \leq m, 1 \leq j \leq n} &(\text{definitie van } J_X)\\
&= [\psi_j'(T \phi_i)]_{1 \leq i \leq m, 1 \leq j \leq n}  = \mathbf{T}^T,
\end{align*}
zoals gewenst. 
\end{oplossing}
\end{enumerate}
\end{document}
